如何解決請假俾老細懷疑去見工

每次請假老細都問長問短

擺明

直接話去見工

話搬屋
如果video interview
就lunch去cafe in

見咪見囉 佢仲驚過你啦

佢應該自己檢討下點解會令你去見工呀
唔使理佢啦

驚佢閪咩 再嘈病假見工

請假做咩關佢咩事

online in係book間房扮開會

比人㪣門入黎拎野點算

我都係咁諗
可能恰鳩我fg

on9, 請假要理由？

女：去落仔
男：去整容

親戚到，要休息吓

我試過直接同老細講話要見工

同佢講襯你返工去你屋企搞你老婆

5 年後你諗番今日擔心的都是無謂野

驚條鐵咩，同佢講吹能脹呀

吹尻你脹呀？

串到咁

見咪見

「有私人嘢要搞」就得

再問三問四唔會理佢

要解決d咩？而家唔見得工定係你簽左賣身契

使鬼五年咩，返下一份工已經唔使擔心啦

我頂多去cafe
比幾舊去酒店又覺得唔係好底
成日覺得覺得無心請 hr出下jd做下樣咁

去cafe唔會嘈咩

經痛

屋企有啲事

打疫苗

洗乜解決
之前老細都懷疑我想走
態度即刻唔同曬

照直講

拜山

咩年代, cls
見咪見囉

你去打劫?

懷疑又點 唔懷疑又點

請假去做咩都要公司管?

直接講明咪唔使懷疑囉

佢點覆你 同真係比？

扮病攞醫生紙囉

話女朋友生日 阿媽生日 老豆生日之類

Sl on9

睇錢做人，唸多晒氣。

問咩呢？私人事請假唔得嫁？

得喎，仲賺咗

試過啦～ 😂

見咪見
驚乜嘢

佢想留你就加人工啦

佢話第一次見到有人咁誠實
有比我去，可能佢都知依份係西工（teller）

答佢私人問題一概唔答

射波喇

咪臭係.

話去覆診但係得張到診紙冇醫生紙

閪公司
早走早著
正常公司，你去見工係可以照講
因為間公司都想你向上流動

似恰鳩你戇鳩多啲

今時今日老細驚過員工啦，怕乜

直接講咪得
就係想佢知我想走

其實你可以諗下
佢知你去見工又點
唔通先下手為強炒咗你咩

你老細問得你咪姐係驚你走
直接同佢講
實有著數
唔滿意咪繼續搵工

尻答得啦

屋企壞雪櫃
要等人黎維修

使乜五年後
俾老闆知仲好啦

有咩好驚

見工都驚比人知 比你見得成到時又上黎開post問點同老世講辭職

想當年見工見到老闆問我今日又去in咩

唔關佢事
但佢問要點答

原因： AL

話去打科興咪得

試左

堅
我有諗過，最後都請半日假

作下屋企人有事要陪覆診囉
仲好 辭職理由都有埋

其實見head hunt

我果陣就係咁 隔咗個星期就話加人工

每次請假都話係呀係呀，去見工，然後話講笑。講講吓佢就分唔到你講笑定講真

點解男唔可以係陪女朋友落仔

哦

老細懷疑你得兩個原因、你可有可無，你好重要，後者嘅話梗係大聲啲同佢講係去見工啦，你都係想高人工啲啫

我都試過 啲人係咁門口經過望我 我就book咗房

通常公司都係逼人清假多啲

同佢講：我又唸起你老婆喇~

直接話去見工就得

不嬲都係射波見工，點會請AL見工？

有得唔比？

關佢撚事

屌我今日先煩完呢件事就見你出po

咪係 唔比咪直接病假

成個po你呢個最醒

參考下先

同老細講出site做野，然後去見工，假都唔洗請

其實，唔明請假（annual leave應份攞）點解都要比公司管？

係屋企瞓覺都唔關佢事啦

咁驚咪send 個email比佢攞approval 去見工囉，on9仔

去銀行搞啲嘢，去政府合署搞啲嘢，呢啲一排就半日請假去好合理

我想食埋個早餐先去打科興

同佢講私人理由咪得 使乜解釋比佢聽 唔通跟踪你咩

你請完病假第二朝返工唔好咁精神，咪得囉。

但cafe唔會嘈咩？

帶呢隻

一個大話冚一個大話，你唔講遲下仲撚多手尾。
決意要轉，爽手d仲好。
利申：過來人

我個閪老闆鼓勵人見工
我有個同事同佢講加人工，跟住老細叫佢出去interview 正明自己去值咁嘅價錢就加比你

之前pt請假都問點解，唔講明唔俾請

呢個真
求其搵啲行貨理由咪得
同女朋友去玩
屋企裝冷氣寬頻
睇樓搬屋入伙
有親戚落香港玩

肚痾都唔得？

Probation入面請假係咪會比人問？

我就係probation
雖然呢份閪工我唔志在做
但係唔想俾炒
好似好廢

既然係問長問短咁咪“病咗佢”囉, 病咗同見工又冇衝突嘅 ....

Probation入面你係咪要take no pay leave ,無AL?

我今日真sick leave,老細又問咩事唔舒服

Yes
No pay leave 都問來問去
戇鳩鳩

你請左幾多日？

1日only

不過我都想問下各位連登巴絲
問下屬請no pay leave原因係咪正常？

“唔好意思, 我都唔知點解”

好爽，草裙舞

你識字？

我講緊annual leave，乜你份工未過probation可以攞AL？

介紹我呀，咁好福利

真，唔明有咩好暪，一間公司好好地無端端有人有離心，老細自己知自己事啦

見工有咩問題

我份工都係，cls

有啲工probation入面有得拎AL
做咩咁串，又唔係串9你

前排啲cafe 好少人 點同依家

陪老母去睇政府醫生

有冇人試過probation請假

老細VS你只係交易關係, 洗Q理佢

我probation未過已經請咗1日半
有interview就去 無就繼續send cv
然而我阿頭自己都請假見工
真心 唔洗理咁多 無急野做 想放就放 (我阿頭教)

話撚知佢
試過答話要拎假打飛機,打足全日

問長問短代表你老細閪
更加要的起心肝轉工

擺明架啦 老細無論問唔問都會估你係咪偷偷出去見工，差在有冇問出口咁解

俾面既就作個好d既理由呃佢
（屋企有事，屋企人睇醫生）

唔俾面就直接話去見工

咁就唔洗懷疑

關他咩事 見工都問

認為自己係優秀人才嘅 驚閪咩

女朋友生日，朋友生日

個background 唔會嘈咩

哩D 先係明智阿頭,
大家坐埋同一條船
上司下屬互相掩護去見工添呀

都係架 月底仲成個department一齊走

咁樣對大老闆仲好啦
成個DEPARTMENT 可以一手一腳請過晒
清瘀血

拿, 你自己玩飽佢, 你最威啦

唔知佢哋收成點
都傾倒
冇辦法啦 咁多假job post
邊有咁多假
有心請唔會care呢d

係啊 話基本野嘛

屋企要整野，整冷氣整洗衣機整廁所

洗撚理佢？返工講心？

除非老細係親戚唔走得

仲有老豆d frd都唔走得

射波 拎假紙 唔洗煩

唔通去見工話你知咩

知咪知
吹得你漲

等佢懷疑，佢自然會用錢去留你

其實係唔錯既做法，有心留老細早d知都可以做野
無心留你又想走就更加唔怕

當然前題係你對自己跳槽有信心

有, 老細好人 過proba補返就得

我老細之前鼓勵我轉工, 佢話呢間閪公司唔留得耐
最後佢走先過我

好老細

Phone in特登係舊公司bk房in
Zoom in直頭用公司電腦再bk房in

之前多數其他同事wfh 又係virtual interview
直情坐係office interview

試過去公司廁所聽到隔離zoom interview

直接遞辭職信

咁轉左工未

我建議放SL話自己肚屙最好

Btw 點解會驚畀人懷疑你去見工
我做人阿姐 每一個同事會做幾耐 點解走 邊個位會引致你走人 我會估到七八成
如果到同事遞信嗰日先如夢初醒 咁係我失策

關佢差事咩？
放假咪放假，員工放假做乜人哋自由老闆問乜春

今日被受傷了

唔好on9，好多大公司probation都可以拎AL....

我係咪攪錯左傾緊第二啲國家

你講得大公司，更加冇乜可能

你唔影啲文件證據，我真係好難相信囉

唔係「倒拗」就係啱

你問下啲HR，fringe benefit 同probation有咩關係先啦

不過明嘅，上得呢到無謂認真嘛……
鳩吹是真理

事實係我自己做緊個間公司已經係咁
救命，你覺得係「拗」就係拗啦，哂9氣

係呀

你講得啱

落連登講「認真」嘢，有邊個唔哂9氣

認真就唔上連登，上linkedin啦 on7

巴打你思維真係令人大開眼界
Blocked

長期擺個信封喺枱面
唔好輸個勢

有feel

叫你影文件證明我睇又唔敢影……

HR慣例話比你知你又唔識……

似乎你思維會邏輯啲囉得未？

你估probation整係用呢介定通知期咩……

In大公司要4 rounds up?

痴線 點會影自己公司d contract上黎呀

巴打依家咩情況
我度日如年
日日諗緊好無遞信走算
但聽聞香港hr好憎d candidate 裸辭
心很累 男朋友又係咁叫我搵到先辭

結果冇問我
因為老細好驚我地走，原因係我個friend介紹咗幾個人入嚟做，之後我個friend上個星期辭咗職
佢好驚我哋一齊走，一下子公司冇咗五六個人

你仲請多左幾日？請no pay leave or sick leave?

我上一份工做咗七個月，差唔多每一次見工H R都問點解咁快轉工
好睇你目標係點

我來緊要請一個考消防
仆街佢實煩死我

No pay

吹水大會正式啟動

呢份係你第二份工？

你份工做咩 有冇介紹

on9，識唔識blur左啲重要位置㗎？？

冇人叫你出哂公司名㗎弱智

影一頁都有可能有熟人認到啦

工程狗
我都想轉份hea工專心考消防

辛苦晒

有冇non tech post我讀工程

你公司得你老細同你一個人，兩個人公司，咪會比人認到囉

係咪咁極端呀？

唔撚係呀
絲打讀N賤輕鬆搵到啦
我做緊consultant

我斷左scheme A,去左cs & sales field, 唔知仲搵唔搵得返工程...

Cafe比隔離d人聽住 怪怪地咁

你仲有經驗過我
搵下啦，唔搵就一定冇
我來緊都in EMSD
我依家都未開scheme

點解可以未開scheme? Not grad E?

我番咗一個月工
有個fd做咗4個月都未開
特登拖住睇吓搵唔搵到工

點西法

唔明？

你份工其實點閪法？

btw我係問緊上一份點解7個月都唔開scheme老細唔會知你唔想係度長做？

幫屋企人湊仔返學放學

下 唔會喎 即請即返工仲正啦